<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<script>
  <!--
    desc
      speaker
        0 - angela
        1 - player
        etc
      select
        0 - none & end
        else - target id
    
    select
      node ->
        desc = selection context
        target = target description
        favor = favorite value
  
  -->
  <day date="1">
    <desc id ="0" speaker="0" select="1">
      [
      {안녕하세요 ‘관리자’ 님, 저는 당신의 원활한 관리작업을 위해 도움을 드릴 AI 앤젤라 입니다.},
      {저는 오늘 회사에 줄무늬 넥타이를 매고 온 직원들이 몇 명인지 3초 만에 알려드릴 수 있어요.},
      {그만큼 유능하고 빠른 계산을 할 수 있다는 뜻입니다.},
      {비록 관리자님이 출근을 할 때마다 커피를 타오거나 자리를 정리할 수는 없겠지만 뭐, 당신이 환상체에게 물어뜯기는 걸 구경만 하는 것보단 낫지 않겠어요?},
      {이쯤에서 제 소개는 마치도록 하죠.},
      {조금 거만해보일 수도 있겠지만 놀랍게도, 모두 사실이에요.},
      {질문 있나요?}
      ]
    </desc>

    <select id ="1">
      <node id ="0" desc="1.	회사에 대해 조금 더 설명해 줄래요?" target ="1" favor="1"/>
      <node id ="1" desc="2.	당신에 대해 조금 더 설명해 줄래요?" target ="2" favor="0"/>
    </select>

    <desc id="1" speaker="0" select="0">
      [
      {좋은 질문입니다.},
      {세상에는 많은 종류의 에너지가 존재하죠.},
      {하지만 우리가 에너지를 물 마시듯이 쓰는 것처럼 에너지도 흘러 넘치도록 존재할까요?},
      {친환경 에너지를 만들기 위해 인류는 아주 오래 전부터 고민을 거듭해왔습니다.},
      {태양열이나 풍력, 수력이라던지 다양한 종류가 있겠지만 쏟아붓는 돈에 비해 실용성은 쥐꼬리만큼만 있을 뿐이죠.},
      {우리 에너지는, 엄밀히 말하면 바이오에너지 겠지만, 우리는 시시하게 풀이나 동물의 배설물 따위로 에너지를 추출하지는 않아요.},
      {‘환상체’ 라는 유기체들로부터 ‘특별한 방법’ 을 통해 에너지를 얻는 것이죠.}
      ]
      <sys call ="2" target ="0"/>
      <sys call ="1"/>
    </desc>

    <desc id="2" speaker="0" select="2">
      [
      {음, 이건 그다지 중요한 질문은 아니었던 것 같아요.},
      {하지만 대답은 해드리죠.},
      {저는 수 천가지의 알고리즘으로 만들어진 AI입니다.},
      {그 중에는 관리자님을 보조하기 위한 기능도 백 여개 정도 내장되어 있어요.},
      {저는 당신의 말동무도 될 수도 있고 든든한 ‘파트너’ 도 될 수 있습니다.},
      {녹음된 가짜 목소리로 ‘내일도 내일의 태양이 떠오를 거에요’ 의 말을 지껄이는 기계들과 저는 분명히 달라요.},
      {저는 감정을 표현할 수 있습니다.}
      ]
    </desc>

    <select id="2">
      <node id="0" desc="1.	감정을 표현한다니요?" target="3" favor="0"/>
      <node id="1" desc="2.	파트너라니요?" target="4" favor="0"/>
    </select>

    <desc id="3" speaker="0" select="3">
      [
      {말 그대로에요.},
      {저에겐 감정 표현에 대한 알고리즘이 존재합니다.},
      {위급한 일이 생기면 ‘긴박한 어조’를 사용해서 경고를 표현할 것이고 에너지 생산율이 높다면 ‘기쁜 어조’를 활용해 칭찬을 할 것입니다.},
      {사실, 감정을 흉내낸다는 것과 실제로 감정을 표현하는 것은 별 차이가 없어요.},
      {연극이나 영화를 보고 울어본 경험이 있다면 제 말을 이해할 수 있겠지요.}
      ]
    </desc>

    <select id="3">
      <node id="0" desc="1.	감정 흉내와 실제 표현은 다른 게 아닌가요?" target="4" favor="0"/>
      <node id="1" desc="2.	정말 대단한 알고리즘이군요." target="5" favor="0"/>
    </select>

    <desc id="4" speaker="0" select="0">
      [
      {오 당신이 남들보다 더 감정적인 사람이라는 것을 미리 눈치챘어야 했는데.},
      {그거 아세요?},
      {로보토미는 사실 수백 장쯤 되는 매뉴얼 ‘사전’ 을 당신에게 던져놓기만 해도 되는 것이었어요.},
      {하지만 대신에 저라는 AI를 붙였죠.},
      {AI라고 부르기에는 AI라는 단어가 너무나 아까운 저라는 존재요.},
      {다시 한 번 물어볼게요.},
      {그럼 당신은 안 좋은 일이 닥쳤을 때 알람시계처럼 ‘위급사항입니다’ 를 반복적으로 말하며 사이렌 소리를 흉내내는 걸 원하나요},
      {아니면 침착하게 당황해 하는 당신을 일단 위로한 후 해결책을 차근차근 알려주길 원하는 것을 원하나요.},
      {아, 대답 듣는 건 생략할게요.},
      {너무 뻔하잖아요.}
      ]
      <sys call ="2" target ="1"/>
      <sys call ="1"/>
    </desc>

    <desc id="5" speaker="0" select="0">
      [
      {바로 이 부분에서 로보토미가 당신을 관리자로 채용한 이유 중 한 가지를 알 수 있겠군요.},
      {아마 저는 최선을 다해 당신을 도와드릴 수 있을 것 같네요}
      ]
      <sys call="1"/>
    </desc>

    <desc id="6" speaker="0" select="0">
      [
      {당신은 저에게 단순히 비서를 바랄 수도 있겠지만 그것보단 조금 더 고차원적이고 소중한 개념이겠죠.},
      {이 공간은 때때로 관리자님에게 있어서 공허함과 외로움을 느끼게 할거에요.},
      {당신은 모든 걸 혼자 결정하고 그 결과를 감당해야 할 것이며 그 사실을 견디기 힘들 때도 있을거에요.},
      {만약 그때 제가 있다면 당신은 한결 나아지리라는 것을 약속하죠.}
      ]
      <sys call="1"/>
    </desc>
  </day>
  
  <day date="2"></day>
</script>
