<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<creature>
	<info id="10005"
		name="빨간 구두"
		codeId="F-01-035-R"
		level="HE"
		stackLevel="3"
		attackType="White / Red"
		intelligence="대화 불가"
		
		horrorProb="0.9"
		horrorDmg="10"
		
		physicsProb="0.8"
		physicsDmg="2"
		
		mentalProb="0.3"
		mentalDmg="20"

		observeLevel="5"


		script="RedShoes"
		>
		<feeling max="200" downProb="0.7" downValue="3.3">
			<section feelingValue="150" state="good" energy="2"/>
			<section feelingValue="50" state="normal" energy="0.7"/>
			<section feelingValue="0" state="bad" energy="-0.8"/>
		</feeling>
		
		<preferSkill type="indirect" bonus="0.4"/>
		<rejectSkill type="direct" bonus="-0.2"/>
		<preferSkill type="block" bonus="0.2"/>

		<typo action="enter_room" src="typo/01_matchGirl_out_typo" layout="center_bottom"/>

		<narration action="move">
			->#0(이)가 작업을 시작하러 빨간구두의 방에 들어갑니다.
		</narration>

		<narration action="start">
			-> [
			{빨간구두는여성들 한정으로, 착용하고자 하는 강한 충동과 뿌리치지 못할 유혹을 생성해냅니다.},
			{빨간구두는여성들 한정으로, 착용하고자 하는 강한 충동과 뿌리치지 못할 유혹을 생성해냅니다.},
			{빨간구두는여성들 한정으로, 착용하고자 하는 강한 충동과 뿌리치지 못할 유혹을 생성해냅니다.},
			{빨간구두는여성들 한정으로, 착용하고자 하는 강한 충동과 뿌리치지 못할 유혹을 생성해냅니다.}
			]
		</narration>

		<narration action="mid1">
			-> [
			{빨간구두는 얌전히 그 자리에서 #0의 작업을 주시하고 있습니다.},
			{헤진 쇼파 위에 놓여있는 빨간구두를 뒤로 하고 #0(이)가 작업을 시작합니다.},
			{방금 누군가 벗어놓은 듯 빨간 구두가 조금 흐트러지게 방 안에 놓여있습니다.},
			{가지런히 정리되어 있는 빨간 구두를 #0(이)가 지나쳐 작업을 합니다.}
			]
		</narration>
		<narration action="mid2">
			-> [
			{빨간구두의 붉은 에나멜 가죽이 햇빛을 받아 조용히 반짝입니다.},
			{빨간구두의 발목 끈은 헤졌음에도 여전히 고급스러운 자태를 유지하고 있습니다.},
			{그 동안의 많은 일들을 대변하듯 빨간 구두의 굽은 조금 닳아있습니다.},
			{얼룩 하나 없는 빨간 구두의 가죽이 부자연스럽게 깨끗해 보입니다.}
			]
		</narration>
		<narration action="mid3">
			-> [
			{#0(이)가 작업 중간 중간 마다 빨간구두를힐긋거리며 뒤돌아봅니다.},
			{뒤를 돌아보며 괜스레 빨간 구두를 확인합니다.},
			{마음에 걸리는 일이 생각나는 듯 #0(이)가 작업에 집중을 못한 채 뒤 돌아서빨간 구두를 확인합니다.},
			{애써 빨간 구두가 있는 쪽을 보지 않으려고 #0(이)가 다른 방향을 바라보며 작업에 집중하려 합니다.}
			]
		</narration>
		<narration action="mid4">
			-> [
			{빨간구두는 생물체는 분명 아니지만 그 주위로부터 알지 못 할 음산함이 느껴집니다.},
			{빨간 구두는 생물체는 아니지만 특유의 분위기가 옛날의 참극을 회상시킵니다.},
			{빨간 구두의 붉으어스름한 색빛이 익숙한 무언 가와 닮아있습니다.},
			{빨간 구두는 그 자리에 가만히 그냥 있을 뿐입니다.}
			]
		</narration>

		<narration action="finish">
			-> #1 작업이 성공적으로 끝난 것 같네요. 구두는 여전히 아름답습니다.
		</narration>

		<narration action="special_ability1">
			-> [
			{#0(이)가 명령을 무시하고 계속해서 빨간 구두를 주시하네요. 급기야 빨간 구두를 향해 손을 뻗는 데 무엇을 하려는 건진 모르겠습니다.}
			]
		</narration>
		<narration action="special_ability2">
			-> [
			{#0(이)가 자신의 신발을 벗어 두고 빨간 구두를 신기 시작합니다. 무슨 일이 일어날지 예상이 불가능한 상태입니다.}
			]
		</narration>
		<narration action="special_ability3">
			-> [
			{#0의 눈빛이 조금 바뀌었습니다. 동공이 과도하게 커지고 초점이 사라졌습니다.}
			]
		</narration>
		<narration action="special_ability4">
			-> [
			{#0(이)가 만족스럽다는 듯이 빨간 구두를 신고 또각또각 하는 소리를 즐기고 있네요. }
			]
		</narration>

		<narration action="panic">
			-> [
			{그럴수가없음.}
			]
		</narration>

		<narration action="dead">
			-> [
			{#0(은)는 손에 환상체 제압용 몽둥이를 들고 복도를 돌아다닙니다.}
			]
		</narration>

		<desc>
			"우아한 멋이 든 빨간 색의 여성용 구두다. 디자인으로 봐선 최근에 제작된 것이 아니라는 추측만 있을 뿐, 정확히 어디서 어떻게 만들어졌는지는 확인을 할 수가 없었다."
			"다만 여성한정으로 ‘신어보고 싶다’ 라는 욕구를 과도히 자극하는 것만은 확실하다."
			"일단 여성이 해당 환상체를 착용하게 되면 1차적으로 눈빛이 정상적인 사람들과 달라지는 걸 확인할 수 있다."
			"2차적 변화로는 절대 신발을 벗으려 하지 않으며, 무의식적으로 억눌려왔던 모든 욕망들을 행동으로 옮기게 된다."
			"만약 이러한 욕망이 방해가 되거나, 신발을 벗기려는 시도를 할 경우 대상을 가리지 않고 숙체를 조종해 살인까지 저지르게 한다."
			"이 과정에서 숙체의 의도도 개입되어 있는진 알 수 없지만 성욕동과 공격성이 과도하게 높아지는 것으로 보아 원초아의 의지는 존재하는 것 같다. 남성직원들을 투입시켜 손질을 해주면 스트레스가 낮아지는 걸 볼 수 있다."
		</desc>

		<observe>
			"00 선배는 상냥한 분이셨어요. 뭐랄까, 우리들 사이에서 우상에 가까웠죠."
			"우리가 이런 일을 맡게 된건 자랑스러워 해야 할 일이다, 이런 식으로 항상 말씀을 해주곤 했어요."
			"어떤 환상체던 간에 능숙하게 다를 줄도 알았죠. 하지만, 그 방에 들여보내게 된 건 우리 모두 인생의 커다란 실수에요. 고작 구두 따위가 무슨 해를 입힐 수 있겠어 라고 안일하게 생각했던 거죠."
			"어느 순간 선배는 구두를 신고 있었고, 아주 만족스럽게 웃고 있었는데 그, 좀 이상했어요. 웃음이 아니라 그건.. (중략)"
			" 정신을 차려보니 주변이 온통 피투성이었죠. 또각또각 거리는 소리가 복도를 울려대는데 눈을 감고 죽은 척을 했어요. 같이 있었던 동료 한 명의 머리통이 나뒹굴고 있던 걸 보았거든요. 그것은 제 앞에 오더니 한참동안 멈춰있었어요. 그리고 다시 쓰러져 있던 저를 스쳐 지나갔는데 다시 정신을 잃었던 것 같아요. (중략)"
			"해체되질 않아서 결국엔 두 다리를 잘라내야 했다고 들었어요. 그 후로 선배를 본 사람은 없지만, 아직까지도 오래 근무했던 사람들 중엔 그 사건을 기억하는 자들이 있을거에요."
		</observe>

		<img src="Unit/creature/redShoes" x="-1" y="-1"/>
		<room src="Unit/creature/nameless_baby_room"/>
		<frame src="Unit/creature/redShoes_Frame"/>
		
		<graph>
			<node id="creature" x="-1.6" y="-1" type="creature"/>
			<node id="workspace" x="-1.0" y="-1" type="workspace"/>
			<node id="door"  x="2" y="-1" type="entry"/>
			<edge node1="workspace" node2="door" type="road" />
		</graph>

		<sound action="attack" src="creature/red_shooes/redShooes_normal"/>
		<sound action="enter" src="creature/red_shooes/redShooes_enter"/>
	</info>
</creature>