<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<creature>
	<info id="30003"
		name="(아무 것도 없는)"
		codeId="O-05-20-A"
		level="ALEPH"
		stackLevel="2"

		intelligence="대화 불가"

		observeLevel="5"

		script="NullCreature"
		animatorScript="CreatureAnimNull"

		>
		<feeling max="200" downProb="0.99" downValue="20">
			<section feelingValue="100" state="good" energy="0.4"/>
			<section feelingValue="50" state="normal" energy="0.2"/>
			<section feelingValue="0" state="bad" energy="-0.4"/>
		</feeling>

		<preferSkill type="indirect" bonus="0.2"/>
		<rejectSkill type="block" bonus="-0.2"/>


		<narration action="move">
			-> #0(이)가 작업을 시작하러 '아무 것도 없는'의 방에 들어갑니다
		</narration>

		<narration action="start">
			-> [
			{(아무 것도 없는) 은 겉 보기엔 사람의 형상을 하고 있습니다. 하지만 눈치 빠른 직원들은 그 속에서 위화감을 느낄 것입니다.},
			{(아무 것도 없는) 은 보통의 환상체들 과는 조금 다릅니다. 가장 커다란 차이점은 (아무것도 없는)은 그것은 실체라는 게 없다는 점입니다.},
			{아무 것도 없는) 에겐 ‘스트레스’ 라는 개념이 존재하지 않습니다. 그것은 그저 ‘존재합니다’.},
			{‘껍데기’ 와 ‘껍질’ 의 차이를 아십니까?}
			]
		</narration>

		<narration action="mid1">
			-> [
			{(아무 것도 없는) 은 의미 없이 이빨을 갈아대며 #0(을)를 주시하고 있습니다. },
			{(아무 것도 없는) 의 갈비뼈로 추정되는 뼛조각이 바스락 거리며 소리를 냅니다.  },
			{(아무 것도 없는) 의 그 껍데기의 꺾인 목이 부자연스럽게 뚝뚝 거리며 #0(을)를 주시합니다.},
			{(아무 것도 없는) 의 입으로 추정되는 기관에서 한 때는 사람의 신체기관 일부였을 장기가 가끔씩 흘러나옵니다.}
			]
		</narration>

		<narration action="mid2">
			-> [
			{#0(은)는 환상체에서부터 나온 형체를 알 수 없는 분비물들을 밟지 않으려 조심스럽게 걷습니다.},
			{환상체는 지금은 #0에겐 전혀 위협적인 행동을 하지 않고 있습니다. 그럼에도 #0(은)는 온 몸을 떨어댑니다.},
			{#0(은)는 환상체가 당장 자신을 공격하지 않을 사실을 알고 있습니다만, 이 격리소에 있는 사실 자체에 극도의 두려움을 느끼고 있습니다. }
			]
		</narration>

		<narration action="mid3">
			-> [
			{작업을 하던 #0(은)는 (아무 것도 없는) 에서부터 문득, 낯익은 인상을 발견합니다. },
			{#0(은)는 (아무 것도 없는) 에서 어떤 것을 발견합니다. }
			]
		</narration>

		<narration action="mid4">
			-> [
			{‘이유미’ 는 #0의 선배였습니다. 말을 섞어 본적 없었지만, 그들은 분명 좋은 동료가 됐을 지도 모릅니다.},
			{#0(은)는 ‘이유미’ 라는 선배 직원의 프로필을 본 적이 있습니다. 그가 ‘이유미’를 기억할 수 있었던 건 얼굴의 검은 반점이 꽤 인상적이었기 때문입니다.}
			]
		</narration>

		<narration action="special_ability1">
			-> [
			{‘아무 것도 없는’ 은 #0(을)를 입습니다. }
			]
		</narration>

		<narration action="special_ability2">
			-> [
			{입는 과정 중에 #0의 뼈 몇 마디들이 바닥을 나뒹굽니다.}
			]
		</narration>

		<narration action="special_ability3">
			-> [
			{이젠 #0(이)가 된 ‘아무 것도 없는’ 이 걸을 때마다 완전히 자리잡히지 않은 뼈들이 우두둑 하는 소리를 냅니다.  }
			]
		</narration>

		<narration action="special_ability3_3">
			-> [
			{어릴 적 볼펜을 훔친 것에 대한 죄책감으로 #0의 마음에 조그만 못이 박혔습니다.}
			]
		</narration>

		<narration action="panic">
			-> [
			{#0(은)는 더 이상 (아무 것도 없는) 을 마주보지 못합니다. 그에게 (아무 것도 없는 것) 은 아무 것도 없는 것이 아니므로 아무 것도 될 수 없고 이제 아무 것도 없는 것은 아무 것도 없는게 아니게 되며….},
			{(아무 것도 없는) 에서 #0(은)는 감당하지 못할 공포와 역겨움을 느낍니다. (아무 것도없는) 에서부터 나오는 태생적인 혐오감이 전신을 파고 듭니다.}
			]
		</narration>


		<narration action="dead">
			-> [
			{이제 #0(은)는 (아무 것도 없는)의 새로운 껍데기가 될 것입니다. (아무 것도 없는)이 곧 벗을 ‘허물’ 처럼 자신도 언젠간 정상적으로 장례를 치러지게 될 수 있겠죠. },
			{#0(은)는 곧 (아무 것도 없는) 의 껍데기가 됩니다. 모든 직원들은 그를 기억할 것입니다. 기억하고 싶지 않아도, 어쩔 수 없이 기억될 것입니다. }
			]
		</narration>



		<desc>
			"스트레스 수치가 없다* 인간의 형상은 하고 있찌만 인간이 아닌 건 확실하다* 껍데기가 없기 때문에 주기적으로 바꿔줘야 하는 것 같다* 원래의 '알맹이'는 무엇이었는지 모른다* 일정한 주기로 직원을 잡아먹고 그 껍데기를 써서 살아간다* 골격이나 장기가 제대로 자리잡지 못해 기괴한 형상을 띄기도 한다* 비자발적으로 직원들의 몸을 내줘야 한다는 점에서 [인신공양]과는 차이점을 보인다* 혀는 있지만 말하는 법을 몰라서 의미없는 소리만 질러 댈 수 있다* 대체 안에 무엇이 있는진 모르지만 껍데기가 쉽게 녹아버리고 망가지기 때문에 꾸준히 바꿔주는 듯 싶다* 껍데기가 망가졌을 시 탈출을 시도하려 한다* 아픔을 느끼지 못하는지 뼈가 부서지는 것에 연연해하지 않아 작은 틈사이로 빠져나오거나 육체의 일부를 잘라내 버리기도 한다*"
		</desc>

		<observe>
			<observe_sub>
				"우리들 중에 미쳐버린 사람이 나온다면 8할은 틀림없이 그것 때문이에요."
				"여기 있는 모든 환상체들이 그렇지만, 도통 존재의 이유를 알 수 없는 생물이에요."
				"안에 무엇이 있길래 자꾸만 인간의 껍데기를 써서 감추려고 하는지, 한번 껍데기를 벗겨내면 오랫동안 관리할 것이지, 어이없을 정도로 쉽게 망가지더군요."
			</observe_sub>

			<observe_sub>
				"그것이 우리를 먹을 때의 광경은 말로 할 수 없이 끔찍해요."
				"떠올리기만 해도 미쳐버릴 정도죠."
				"차라리 '뒤틀린'형체처럼 한 번에 없애버리면 좀 낫지..."
				"(중략)"
			</observe_sub>

			<observe_sub>
				"아무튼, 껍데기의 상태를 파악하려고 그놈의 방으로 가는 것도 엄청난 고역이에요."
				"몇일 전까지 같이 웃고 떠들었던 친구가 저 방에서 목이 꺾이고 내장이 반쯤 보이는 채로 침을 질질 흘리고 있다고 생각해봐요."
				"(중략)"
			</observe_sub>

			<observe_sub>
				"그 놈의 행적은 이것만이 아니죠."
				"신입이었을 무렵, 아무도 그 방에 가려하는 사람이 없길래 어쩔 수 없이 제가 투입된 적이 있엇어요."
				"지금보다 더 심했는데, 온갖 것들이 다 비틀어져 있는 사람의 모습이었죠."
				"끔찍한건, 그것이 사람의 행세를 하려 하더라고요."
				"거울을 보거나 혼잣말로 무언갈 웅얼거린다거나, 골격을 맞추려 하거나 하는 행동들이 '우리'를 모방하려 한다는 느낌이 들었어요."
				"혹시 또 모르죠."
				"언젠가 우리 근처에서 인간행세를 하며 태연하게 돌아다니고 있을지도."
			</observe_sub>
		</observe>

		<img src="Agent/Hodd/00" x="-1" y="-1"/>

		<img src="Unit/creature/Null" x="-1" y="-1"/>
		<room src="Unit/creature/isolate_room"/>
		<frame src="Unit/creature/frame/MagicalGirl_frame"/>

		<graph>
			<node id="creature" x="-1.6" y="-1" type="creature"/>
			<node id="workspace" x="-1.0" y="-1" type="workspace"/>
			<node id="door"  x="2" y="-1" type="entry"/>
			<edge node1="workspace" node2="door" type="road" />
			<edge node1="creature" node2="workspace" type="road" />
		</graph>
	</info>
</creature>